%@P:exocorcp
%@Dif:2
{\em \`A chaque question, on fera une nouvelle figure.}
\begin{myenumerate}
  \item Place trois points $A$, $B$ et $C$ non alignés.\\Construis
    l'image du segment $[AB]$ par la rotation de centre $C$, d'angle
    60\degres\ dans le sens des aiguilles d'une montre.
  \item Construis l'image d'un segment $[AB]$ par la rotation de
    centre $A$, d'angle 30\degres\ dans le sens contraire des
    aiguilles d'une montre.
  \item Construis l'image d'un segment $[AB]$ par la rotation de
    centre $B$, d'angle 120\degres\ dans le sens contraire des
    aiguilles d'une montre.
  \item Construis l'image d'un segment $[AB]$ par la rotation de
    centre $M$, milieu du segment $[AB]$, d'angle 75\degres\ dans le
    sens des aiguilles d'une montre.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item
\[\includegraphics{rotation304exo008.1}\]
\item On connaît déjà l'image de $A$\ldots
\item On connaît déjà l'image de $B$\ldots
\item La méthode de construction est donnée à la question 1.
\end{myenumerate}